ps5機能被xbox輾壓 只有76%

最近一段時間國外盛傳的一個謠言是PS5的GPU只有9.2TF。對比來說，此前有傳言稱Xbox Series X的GPU浮點預算則高達12TF。儘管索尼和微軟官方都還沒有正式公佈硬體設定，但外媒Digital Foundry聲稱已經獨立驗證了PS5 9.2TF這一傳言的訊息源和真實性。

根據洩露的配置，PS5所採用的代號為Oberon晶片將提供36組AMD Navi運算單元，頻率2GHz，致使GPU為運算能力9.2 TFLOPs。對比來說，PS4 Pro使用了36組GCN運算單元，頻率為911Mhz。PS5 GPU將使用GDDR6記憶體，頻寬為448GB/s到512GB/s。

報導還指出了向下相容PS4和PS4 Pro遊戲，PS5 GPU能在3種模式下切換。正常模式為「gen 2」，運行次世代遊戲。另外兩個模式為「gen1」和「gen0」，用以實現向下相容。gen1模式有著和PS4 Pro完全一樣的性能：36組運算單元，911Mhz頻率以及218GB/s記憶體頻寬和64組ROPs（光柵化處理單元）。

同一爆料還指出Xbox Series X GPU（晶片代號為Arden）則相對不是那麼全面，但顯然有3584個著色器，而這將需要大量的運算單元，也就是54組。因此DF推測Xbox Series X的目標性能是12 TFLOPs。另外Xbox Series X還被確認GPU記憶體頻寬為560GB/s。

如果以上傳言為真，那麼看起來索尼對PS5的定位是相容了價格和性能，更讓玩家能買得起，而微軟則相對更追求性能肌肉。有鑑於此，DF預測PS5的首發價格可能在399美元左右。

性能高有撚用咩，D game先係重點
利申：曲

其實今次應該兩部都會正正常常冇D濕9野整到又貴又冇對手勁

如果性能有明顯差距即係價錢都會有明顯差距,如果差唔多性能的話咁就會一樣價
我知聽起黎好廢話,不過都係因為呢代+上一代都唔係黎緊呢次咁"正常"

留名等睇話冇game冇用
之後同switch比機能
同pc比價錢

買哂兩部咪得

玩起上黎有冇唔同先？

兩間都戴晒頭盔
M$話會support windows game，Sony話會support PS4 game

性能低d遲下先可以出PS5PRO呀

獨佔咩game先係重點

邊邊有game吸引到我咪買囉
小朋友才作選擇

其實唔係完全搬龍門，真係有分別
因為遊戲廠整console game一定係target晒兩大platform
即係PS5廢極都會有Game玩

但switch就真係成日被歐美大作ignore

達哥用玩playstation ,所以跟達哥買playstation

正呀！4K 60fps halo,gow, forza, 諗起都爽

利申；無玩

達哥用開playstation ,所以跟達哥買playstation

傻閪先買xbox

等災情完晒先買

留名等買PS6
性能一定超過xbox

半手提機同主機機能差一大截好正常
Switch 出Witcher 3 都唔係個個接受到啦
老任靠自己啲game加啲3廠就好夠

小妹想問是咪應該等ps5 pro 先出機

你再落力踩ps
再點讚xbox都冇用
一部機冇人連線玩,冇game玩
點有人受

認真講
呢個時代機能咁上下就得
唔駛去到極速
反而品牌價值，成個雲端配套同廠商嘅想法都係重點

買哂兩部

Xbox 不了

梗係等ps6

Xbox系列嘅主機機能再強，冇日本遊戲支援，淨係向美式遊戲傾斜，注定係得歐美市場先吃得開，想贏PS5？好難囉！

吃你老母得開
邊度鄉下呀大劣仔

ps1垃圾, 只玩了we?及BH3, 之後養甲由, 全力玩Dreamcast

xbox不嬲都抵撚住PS打架啦
問題xbox有咩大作先

冇 the last of us 2 咁要黎把撚

Agger 講user interface & convenience
同埋鬥marketing

咁大家一齊等ps5pro囉

日系驚畫質俾1.2TF佢都用唔盡

我買部遊戲機番黎無game玩
話知佢曉飛咩
瀨過xbox one野真係睇定d先

性能好啲又有乜用?
當年Dreamcast咪又係收皮

等 sony 出 play terminal

入面睇下
罪大所謂嘅日GAME 有幾驚天地泣鬼神

都要睇optimization

咁真係無講錯喎

到時ps6都出囉

PS5未出已經同你講整緊pro
即係叫人等啫

唔會買xbox

報導還指出了向下相容PS4和PS4 Pro遊戲，PS5 GPU能在3種模式下切換。正常模式為「gen 2」，運行次世代遊戲。另外兩個模式為「gen1」和「gen0」，用以實現向下相容。gen1模式有著和PS4 Pro完全一樣的性能

即係用ps4會lag機嘅驚，喺ps5玩都會lag?

唔想比微軟霸權壟斷所有行業
所以唔會買Xbox

高性能我玩電腦唔好
ps 係玩人情味

有傳言稱
聲稱
如果以上傳言為真

呢個好笑

通常等3年
睇下有咩大作玩先
玩緊ps4 pro,其實都好滿意

你噏乜鳩

完全唔知佢講乜撚野

迖戈xbox原本打手嚟

到時入手ps4pro / upgrade pc

咪又係得halo

最後咪又係PC贏

講下ps4有咩缺憾?

但呢樣真wo

部機點係一回事, 但game多就一定係重點

當年xbox都算勁過，switch就部機idea一流(畫面就算啦，唔好講了)，但game就少到仆街, 買完返黎擺多過玩

ps4買個plus個個月有game送，hits果堆舊3a大作隻隻百五蚊玩得，剩係講蕭game都最少玩半年，點鬥？

不過都希望可以重演下ps3同xbox鬥果個年代，果幾年遊戲既進步真係突飛猛進，有競爭先有進步真係真理黎，雖然我係特別鐘意ps, 但都唔想獨大，到時變左tvb咁款，受苦既只會係一眾機友

PS5幾時先出?
如果可以下年Q1出，機能差啲，我都冇所謂

今年年尾

Bloodbornr 30fps

Sony 最勁就係做平台同marketing, "自家"game 一年得嗰兩三隻 ,普遍有高水準: god of war, spiderman, 但又會伏: days gone。

ps 4多game 唔係必然, 只係因為平台成功所以三創靠攏。 你睇ps vita 就知, 你部機唔賣得係完全唔會比面你, 所以世代交接對sony 係危多過機, 依家已經越嚟越多日本三廠出埋pc 版, red dead, 龍如 , FF , 小島等等, STEAM 同GAMEPASS 仲要平到飛起,雖然GAME遲出D , 但PS4個優勢會少咗。

PS: Switch 少game? 你是咪啱啱放監

邊有人玩xbox

一分錢一分貨，等2間部機出左個建議零售價先 會知道抵唔抵

捐一捐 612 3K 濕濕碎
係度為咗 3K 護主 , ON 撚鳩

然後Xbox pc bloodborne 0 FPS, game都冇得玩

呢代=PS4同XB1,又貴又冇對手勁既係XB1
呢個世代又未完

老實講我頭果個回覆有打開遊戲機有幾難明呀
首先呢個世代未完,咁XB1當初唔係又貴又加濕9野(kinect 2)係咩
上一代即係PS3果代又係,整粒cell搞到賣撚到599美金

黎緊下一世代咪兩邊都唔會咁痴線,正正常常搵AMD叫佢依價砌機咪算囉

八九十年代日本仲有晶片工業 所以嗰時興用自家規格嘅CPU整遊戲機 而遊戲性能上確實比同期嘅PC好

去到PS3 日本晶片業已經沒落 但日本仔又唔想直接用美國嘅X86 先搞出CELL呢個大頭佛

由PS4開始SONY已經認命 喺cloud game成熟之前都係老老實實用X86架喇

邊個著到GOD OF WAR 5 我就買邊部
我係玩隻GAME唔係玩硬件

咁即係買硬PS SIE點可能出係XBOX

幫大家回憶下2013年至2016年期間發生咩事

咩marketing差 強制連線 獨佔遊戲少(當時xbox係多獨佔同優質過ps4)都係假
當時xbox賣輸過ps4嘅原因只有一個 呢個原因Sony fanboy一直都強調緊
就係ps4價錢平100美金 但係性能反而有明顯優勢 好多game xbox1 得900p 但係ps4有1080p 好記得當時係一日笑到黑

但自從2016年 xbox1 x公佈之後 呢個優勢就唔再成立 就唯有夾硬轉去吹ps4嘅優勢係獨佔所以先熱賣 所以點解獨佔論係喺2016年突然成為主流
但呢個時候ps4勝局已定 個勢已經扭轉唔到 所以呢個論點未受到任何挑戰

但以目前嚟睇
似乎宜家sony真係俾fanboy嗰套盲撐言論影響 真心覺得獨佔係ps4致勝嘅關鍵 依家有啲擔心佢會喺ps5作出誤判

巴打醒過SONY策略師

我肯定XBOX輸硬 即使佢贏性能

要性能我點解唔砌機

有ps4向下兼容

xbox芒亨冇中文，不了

唔關性能事 , 係game , 你無game出，吹到核動能都無用

事實上xbox咪又係靠game先起到家halo唔係咁好賣嘅連xbox360都唔會再出到啦

買switch嗰d自己唔玩就當無game是常識吧

一個原因唔會令部機差咁遠
幾個原因夾埋一齊先會
二手政策+強制連線(即使兩樣未出就取消左)+貴人100美金但又比PS4弱(=1080p vs 720-900p)+硬食Kinect
其實咁樣仲賣到差唔多5000萬都幾好野

至於冇game就除左連登仔外都知前後期都唔係(前期用錢扔獨佔game,後期用錢收購公司同整game pass),而家仲多番Tales如龍女武神KH3果D,不過亞洲少人玩係真,呢樣要長期經營,當然短期有一招係叫三廠將D連線game crossplay哂佢(例如近排PUBG同COD),變相PS系要share佢既player base俾Xbox

而家連halo,gears5同d 日系game都上晒steam
除非我係美國人要撐本土之外 真係睇唔到xbox將會有任何優勢

如果真係講到咁多人玩PC版,我年年都玩FIFA既PC版了
而且你買PC版既MS game咪又係入Xbox部門數,Windows部門都俾印度佬降左級啦
對MS黎講Xbox就係俾普通人黎即買即玩既機種啫,你PC性能掂佢地係會預你玩PC版的

主機睇價錢啦 Xbox series x好難做到399 usd

唔好逼我買Xbox 啦

Ps第一日就會買
Xbox 就等減價先會買

ps3: 死亡黃燈
ps4: 死亡藍燈
ps5:

God of War 5
Horizon Zero Dawn 2
The Last of Us 2

Xbox 360: 死亡三紅

中間....叫閣下食開屎？

當年XB One 公佈就串柒柒話禁二手game ，結果輸晒整個Xbox one 世代

冇記錯好似之前已講明ps5出完後一年有

pc玩到晒你講既game wo
依家有ps4 加 switch 加pc已經夠晒所有平台既game
唔明仲點解買xbox

唔係個個都老馮有部Run到4k60既PC

作為玩開日系GAME嘅我兇盒生路零後已經吸引唔到我買機...

其實都算岩 買ps4/xbox 玩fifa nba cod既人
永遠都>>>>>>>>>>>玩獨佔既人
邊個平d就買邊部
但如果xbox主打 xbox game pass 買game勁平
打贏ps5都唔奇

xbox無game

Xbox唔係已經唔會有獨佔咩
全部都for埋Windows 10

原來xbox 咁勁
咁我都係玩返PS5 算

我覺得香港人都係情意結玩返ps
又唔係年年出，隔咁多年先進貢一次幾千蚊就由佢

好耐冇開過PS4 ，玩PC 144fps真係番唔到轉頭

PS5 XBOX X 做到全部game 60fps都偷笑啦

你記錯 係2023年

呢度個個都話Xbox 無game，但係事實上我嘅開機時間係switch > Xbox > PS4
Switch就係因為女朋友要睇電視，所以唯有開switch打
Xbox 就係因為game pass，突然想玩新舊game就開機download
至於ps，啲獨佔對我而言又唔係特別吸引，我又小同朋友online，所以反而最少開

其實一部機要幾多錢吖、買晒咪唔駛煩囉手

之後睇怕都係限時獨佔之後上PC
得返一廠啲遊戲真係永久獨佔
否則下一代可以完全放棄

Octopath MHW FF7 呢啲引起巴哈仔主機罵戰
最後咪又係上steam

不嬲PC都屌打console性能同畫質
係買佢價錢同獨佔
有打開PC xbox game pass係抵好多

獨佔唔單止吸引買獨佔game條友 重吸引埋條友啲朋友
例子︰你朋友為左gow買左ps4 突然話想玩fifa 問你玩唔玩 咁你想玩係咪買ps4同佢玩先?

簡單啲黎講 一部主機
獨佔吸引>增加玩家人數>吸引第三方廠開發(同時吸引專玩online既人)>愈賣愈好
xb獨佔唔係真獨佔 已經唔係必要買佢部機
咁買佢部機既人自然比較少 人少你玩fifa果啲一定唔會揀佢
要救xb 首先唔係獨佔問題 因為玩第三方既人一定最多
所以要解決既係跨平台問題 今代cod可以跨 相信xb cod會賣好左(xb效能好啲 又有elite手掣 又插到keyboard mouse)
如果之後cod都係咁 xb又令到fifa跨平台 我諗下代xb係歐美唔會賣得差

其實PS4你插Keyboard Mouse(講緊USB直插,唔係模擬果種)玩COD都一樣得
因為PS4一早有呢個功能,不過可能太早有(早到發售頭一年就support果隻),冇咩人留意到

記憶中sony有唔少獨佔都做到當年全球銷量頭幾名

mhw ff7 點會唔上steam
crapcon同 Se出晒名無限製remaster
係機佢都想移植

xbox ...有閪GAME阿?

其實好多日廠都未跟得上
好多仲係PS3貨仔

真三八 New Gundam Fan Breaker

隨便google都可以搵到ps4 xbox最高銷量唔係獨佔game 就算gow做得咁好 都唔夠cod求其一集既銷量

God of the wars唔係SIE最好賣喎 係頑皮狗嘅Uncharted同The last of us

用全平台遊戲同獨佔比 有少少唔公平

好奇問一下 點解XBOX會無GAME玩?

講緊全平台game喺ps4銷量呀

PS4追Pc性能都追到食哂屎
Ps5夠玩幾耐

冇印Sony既logo

多平台嘅game唔算game

xbox其實好多 仲向下相容超多
可能係因為3A神作無SIE咁多

最主要少咗PS獨佔同日系game 囉
唔係講到咁差嘅

PS4出個陣nvidia先啱啱出760咋，俾你玩到5年算係咁。我用960玩wolfenstein the new colossus用低畫質先行得順咋。ps4幾千蚊玩到5年，抵玩啦。

跟本人地個定位就唔係同PC鬥勁。

如果你好歐美game嘅其實好多game玩,但好似我咁玩日系game又唔好車槍(波會玩)嘅就...

唔係垃圾日 Game 就唔係 Game

其實xbox有咩歐美驚？咪又係果幾隻獨佔
絕大部分歐美驚都係多平台，pc ps4都玩到

God of war , Uncharted , last of us 呢d 都唔知幾耐先出一次, fifa cod 年年有得出都咁好賣

不如問下有咩ps獨佔日系驚
Persona？

啲game有冇被輾壓呀

而家PS4日系多數同switch share
真係獨佔好似得bloodbrone 新櫻花大戰 FF7(當住係先)

勁唔過2080ti都係垃圾，我玩pc又靚又唔lag

Switch個性能畫質唔爭氣，人地想整比你，你都Run唔到啦

其實如果ps5 4,000蚊做到 2k144hz 4k60hz 都唔算失禮
如果做唔到就都係收翻埋啦
ie. xbox x 係4k120hz 8k60hz

買到PS5 不如等埋PS6

讀多啲書啦

少
利：PS4 PC switch都玩

唔明就睇#69
基本上有從PS3年代開始打機邊可能唔明我講乜
Cell唔濕9?Kinect 2唔濕9?洗唔洗講埋成個歷史俾你地聽先明?

quote唔埋洗你返去睇
真係好奇連登呢度係咪年打PS3既都冇哂呀,十幾年前啫...(360 05年底發售,PS3 06年底發售)

希望ps5可以玩到ps4啲碟啦

部部機都係咁講
次次都冇

如果可以咁，肯撚定大賣，我話嘅

ps2玩到ps1
ps3最初代玩到ps2

之前就話架構差好遠
而家PS4同PS5都係x86同埋AMD提供,連PS4既game都玩唔返肯定被人屌死
所以我覺得Sony應該會兼容PS4既

次次都俾人屌死次次都含淚買

XBOX

講個名出黎已經想笑

之前算情有可原,叫PS4兼容返PS3應該搞到索尼班友日日加班到過勞死都未必搞得掂,呢次就唔係啦

XBOX哂氣 屌你老母

大家都係x86+AMD GPU, 應該支援PS4 嘅
傳閒話有3個mode PS5, PS4 Pro 同 PS4... 聽完算

我估好大機會game 表現原封不動, 即係lock死30 fps就得30 fps
想好似RPCS3咁，玩demon souls 4k 60 fps 可能要等 PS4 "emulator"

從技術面睇, MS係真係有心做好backward compatibility, 有team 人係xbox one 攪emulation行番360啲遊戲, 重要請人番嚟make sure 打爆機先release出街, 佢呢點算係咁啦

唔係 ignore 係真係推唔郁呀嘛

xbox得手制好用

講緊家用機點解會有PC撚走入黎吠
鬼唔撚知電腦勁咩 貴幾撚多先得架on9

就好似IPHONE 同ANDROID 咁
ANDROID機 年年都話機能最快最新,
IPHONE 就年年都好似差D舊D, 但係RUN 得順,
但係2樣都有人BUY, 有人畀錢
不過依2樣你都重可以揀,

遊戲機一直都係畀貪方便既人,
PS5機能一定唔會同電腦比較到
PS5既對手係 XBOX 同 任天堂
你諗下XBOX新機機能重差過PS5既, 邊個會買?
相反PS5 只要好過PS4, 唔太差, D人都會買

如果想SONY 主機有劃破性既加強
唯有寄望佢D 對手努力下
或者寄望D 手機GAME 金主清醒下

上次 xbox 性能都話好過 PS4 架
so?

XB1幾時有勁過PS4

之前買過 Xbox 360瀨左野，買左一年就唔出game,永遠都唔係會買xbox

*唔會

唔少
暑假到宜家買左5-6隻 Switch game
Ps4淨係買左一隻

Xbox個gamepass做得好好
Keep住個勢應該有得贏

Wii：細個玩左2-3年
Switch: 2018年尾玩到依加
Ps4 pro：2018午8月玩到依加
Xbox 360玩左唔知有冇一年就話唔出驚，停產

360係16年4月停產,即係你15年買部機咁好難幫到你

xbox one都勁過ps4好多
一樣冇撚用

越嚟越多xbox驚win10都玩到
買嚟把撚

我諗係14年尾買，玩左一年到，就有新聞傳唔再出game

早買早享受 PS5

好用到外國工程公司用嚟控制d水管探測鏡頭

呢樣真
用呢D錢買部部ipad同console就夠普遍香港人用

咁又玩ps4又唔係淨玩日系獨佔
spidey, horizon, gt, death stranding, bloodborne, last of us, gow, uncharted, ratchet & clank, infamous, gravity rush, 櫻花大戰, p5, until dawn, 古惑狼賽車

窮人先要揀

有錢都唔會買舊唔用既野返屋企擺啦
部電腦都玩晒xbox啲game仲要畫面fps都勁咁多
PS5就話點都有啲獨佔game

switch好多，你都傻淨係獨佔都有
mario六隻,zelda兩隻,astral chain, bay2, xenoblade2, luigi, toad, smash, 柒彈, daemon x machine, pokemon, yoshi, kong, 星之卡比, 火紋, the world is yrs, cadence of hyrule

駁mouse keyboard 打AOE4

但啲獨佔真係令人好難抗爭
Bloodborne, GOW, LOU, Uncharted

係美軍

Xbox 手制肯定贏晒

但個名可唔可以唔好越來越蹺口，講一次好似急口令咁想點

普通版 ps4勁過xb1

加強版掉返轉，xb1x 勁過ps4 pro

ps4 pro cpu,gpu都唔夠 xb1x勁，ram又無增加，依舊8G，xb1x就 12G ram

唯一贏既係ps4pro個售價平過xb1x

1張2080ti 夠買晒兩部

你都幾撚癲，冇 Game 出都講得出

你咁list冇意思
個pool入面可能100隻得2/3隻我想玩
正如我唔會慢慢同你list steam/PS store入面有咩game一樣

一係你新出switch
一係switch啲game岩你口味多啲
講多定少switch冇可比性可言

又黎唔啱玩=冇game
人地list 一堆ps game我都唔啱玩
但我唔會話pa4冇game

17年首發嗰期買
部機2年黎講啲game係好夠 只係你有冇留意同啱唔啱
不過講下13 14年pa4有咩game就對比到

畫面差就係垃圾
話貴既人其實唔應該去打機，拎d時間去賺多d買部靚野好過

人大左時間有限口味變得挑剔左
Switch除左pokemon zelda xb2 mario mk冇咩玩得落手
當然有人鍾意汁都lam埋計埋紙盒同其他indie話多game玩我都冇計

我都唔係隻隻岩玩
但呢到一部分都已經夠晒玩
有d仲玩到都幾十, 100hrs

自膠係咁手殘打錯字

一句講哂
Steam 成千上萬你當我1%玩得落手都成百隻game
Switch? 你係咪隻隻獨占都zelda level先

玩得落劍盾都唔挑剔得去邊

我玩得落手同挑唔挑剔冇咩關係

對馬島
the last of us

要Zelda level嘅game先玩得落手
咁我部pc同ps4 掉撚左佢都得
淨係今年Astral Chain DQ11S Luigi鬼屋 火紋風花雪月
呢堆game冇9分8分都至少有7分
不過 唔係隻隻年代神作 收得皮

你當zelda 10分滿分就緊係
我自己8分以上(本人評價)就玩得落手
Switch有幾多8分以上？
當然cross platform果啲唔應該淨係計落”switch多唔多game”呢條問題度
冇competitive edge既野計黎做乜

算把啦
就算性能勁幾多
我都唔買垃圾xbox

d fd 玩邊款咪買邊款

細路仔先係度嘈邊部機多遊戲
自己鍾意玩咩咪買邊部囉
一係就買晒唔洗煩

ps4 d game xbox有足9成
不過係香港好難買到實體

好揸過ps隻手制多多聲

2020年仲有人話switch少game

剩係打機冇外掛呢點都要出番部啦
PC雖然有mod
但係D外掛好容易摧毀一隻遊戲

對比ps4 xbox.....

出PC
玩哂steam + xbox game pass